曾健超今出獄 戰友迎接料交代參加補選意向

曾健超今出獄 戰友迎接
料交代參加補選意向

港聞

曾健超（左二）上月放棄上訴入獄時，將黃絲帶襟針及黃色袖口鈕（圈圖）交給戰友保管。

【本報訊】佔領運動時遭七警帶到暗角打傷的公民黨前成員曾健超，去年因襲警及拒捕罪判囚5周，今日刑滿出獄。曾健超本來獲准保釋等候上訴，惟他上月21日宣佈放棄上訴，向法庭通知法官並開始服刑。在扣除假期後，刑期今日屆滿，約廿名傘後組織成員會到壁屋監獄迎接曾出獄。據知，曾健超正考慮參加立法會補選。
記者：紀靜雯 林俊謙

近日有探訪過曾健超的人士透露，曾健超精神愉快，他在獄中與17名囚友共住，囚友及懲教署職員對其友善客氣，並無為難他。曾健超早前被裁定一項襲警及兩項拒捕罪成立，判囚5周，扣除假期後，將於今日刑滿釋放。消息指曾健超於今早9時前出獄。據悉，懲教署並無任何特別的安排，曾出獄的程序與一般囚犯無異。

重戴黃絲帶襟針袖口鈕

一般情況下，在囚人士出獄前一晚會被通知執拾好個人物品，出獄當天早上起床梳洗、吃早餐，隨後會見監獄監督，由監督告知可以離開，之後將在懲教員陪伴下前往更衣，並領回入獄時交出的隨身私人物品，俗稱「包頭」。在點算、收取在囚期間工作糧金後，再經保安職員搜身，便可由職員帶到大閘離開，重獲自由。
據了解，約廿名傘後組織成員今早會到壁屋監獄迎接曾健超，屆時戰友們會按曾健超入獄時意願，在他出獄後，即為他送上入獄前交由戰友保管的黃絲帶襟針及黃色袖口鈕，「第一時間畀佢（曾健超）戴返」，其後一眾戰友會與他吃飯洗塵。
「女長毛」雷玉蓮昨接受本報電話查詢時說，她會與廿多名曾健超的友好，於今早約8時到壁屋監獄，迎接9時放監的曾健超，她亦帶備碌柚葉和黃皮葉到場，「幫阿Ken（曾健超）由頭洗到落腳」。
有消息指，曾多次重申沒有考慮過任何立法會補選的曾健超，正考慮參加立法會補選。有知情人士透露，曾健超於獄中一直有訂閱《蘋果日報》，亦有留意電視新聞，十分清楚近日發生的政治事件和新聞，他日前亦獲探監的朋友告之，有傳他其將參加立法會補選的傳聞，相信曾健超今日出獄時，會作出交代。至於有關曾健超的社工資格，據悉，社工註冊局將於5月底前展開相關紀律聆訊。

好心收皮啦
訓教屙屎都擔住把黃遮